Geen zolder, geen schoenen maken, geen honderd en vijf, noordelijke toren, nu!
Hij had de taak volbracht hij had zichzelf gezet, zijn belofte was verlost, hij had Charles gered.
Laat ze steunen allemaal op hem.
Hun huishouding was van een zeer zuinige aard: niet alleen omdat dat was de veiligste manier van leven, waarbij de mensen de minste aanstoot krijgen, maar omdat ze niet rijk waren, en Charles, gedurende zijn gevangenschap, had zwaar moeten betalen voor zijn slechte eten, en voor zijn bewaking, en naar het leven van de armere gevangenen.
Gedeeltelijk op dit account, en gedeeltelijk om een ​​binnenlandse spion te vermijden, hielden zij geen dienaar; de burger en stedelijkheid die optrad als dragers bij de poort van de binnenplaats, maakte ze incidentele service; en Jerry (bijna geheel overgedragen aan hen door Meneer Lorry) was hun dagelijkse bewaarder geworden en had daar zijn bed Nacht Het was een verordening van de Republiek Een en Ondeelbaar van Vrijheid, Gelijkheid, broederschap of dood, die op de deur of deurpost van elke huis, moet de naam van elke gevangene leesbaar in letters worden ingeschreven van een bepaalde grootte, op een bepaalde geschikte hoogte van de grond.
M Jerry Cruncher's naam verfraaide daarom de deurpost naar behoren hieronder; en, naarmate de middagschaduwen dieper werden, de eigenaar van die naam zelf verscheen, van het overzien van een schilder die dokter Manette had in dienst om aan de lijst de naam van Charles Evremonde toe te voegen Darnay.
In de universele angst en wantrouwen die de tijd verduisterde, al het gebruikelijke onschadelijke manieren van leven werden veranderd.
In het kleine huishouden van de dokter, als in heel veel anderen, de artikelen van dagelijkse consumptie die men wilde werden elke avond gekocht, in kleine hoeveelheden en op verschillende kleine Winkels Om te voorkomen dat je een aankondiging krijgt en om zo min mogelijk gelegenheid te geven mogelijk voor praten en afgunst, was de algemene wens.
Enkele maanden geleden hadden Miss Pross en Mr. Cruncher de kantoor van leveranciers; de eerste die het geld bij zich heeft; de laatste, de Mand_1 Elke middag rond het tijdstip waarop de openbare lampen waren verlicht, gingen zij voort met deze plicht en maakten en brachten naar huis dergelijke aankopen als nodig waren.
Hoewel Miss Pross, door haar heen lang associatie met een Frans gezin, zou misschien wel veel van hun hebben gekend taal als van haarzelf, als ze een geest had gehad, daar had ze geen verstand van richting; bijgevolg wist ze niet meer van die "onzin" (zoals ze was graag om het te noemen) dan Mr. Cruncher deed.
Dus haar manier van marketing was om een ​​zelfstandig naamwoord aan het hoofd van een winkelier te fouilleren introductie in de aard van een artikel, en als het niet zo zou zijn de naam van het ding dat ze wilde, om rond te kijken voor dat ding, hou je vast van het, en door het vasthouden tot de koop werd gesloten.
Zij altijd een koopje gedaan, door te blijven staan, als een verklaring van zijn rechtvaardige prijs, één vinger minder dan de handelaar die opgehouden was, wat zijn nummer ook was.
"Nu, meneer Cruncher," zei Miss Pross, wiens ogen rood van geluk waren; "Als je er klaar voor bent, ben ik dat."
Jerry beschreef zichzelf hees bij de dienst van Miss Pross.
Hij had gedragen al zijn roest van lang geleden, maar niets zou zijn stekelige hoofd naar beneden halen.
"Er zijn allerlei dingen gewenst," zei Miss Pross, "en dat zullen we doen heb er een kostbare tijd van.
We willen wijn, tussen de rest.
Leuke toasts deze roodharigen zullen drinken, waar we het ook kopen. "
"Het zal voor jou hetzelfde zijn, mis, ik zou moeten denken," antwoordde Jerry, "of ze nu je gezondheid of de oude vn's drinken."
"Wie is hij?"
